漁護署外判男工后海灣墮海亡 遺孀：署方未提恩恤安排 (17:43)

漁護署外判男工后海灣墮海亡 遺孀：署方未提恩恤安排 (17:43)

死者周賢敏（左）為廿四孝父親，其妻（右）憶起死訊傷心流淚。（周太提供／衛永康攝）
圖1之1 - 死者周賢敏（左）為廿四孝父親，其妻（右）憶起死訊傷心流淚。（周太提供／衛永康攝）

51歲漁護署外判男工周賢敏，昨午在米埔后海灣泥灘定期清除入侵物種「海桑」時，意外墮海死亡，遺下妻子及約5歲大兒子。今午2時，死者遺孀在工業傷亡權益會陪同下，在其上水寓所會見記者，談及周生前盡心為家，為經濟之柱，冀署方能妥善安排後事，以示尊重。

周太表示，丈夫受聘漁護署承辦商約3個月，月薪2萬多。她續道，周工作時常會給她傳照片報平安，從照片可見，周工作內容包括上山鋸樹、填草皮，及下水深及胸的海面執垃圾。她續指，過去夫婦在🇨🇳內地🇨🇳生活，家境不俗，周曾終日無所事事，其後家道中落，周發奮圖強來港賺錢，「邊到有嘢做就去邊到」。

周曾向妻提及，欲多賺點錢養家，又承諾會攜同妻兒遊港。惟因外出消費高，最少需花費一千數百，相等於周一天多工資，其妻不敢奢侈要求。周妻表示，來港至今年多，未曾走離上水街市範圍。由於家境拮据，周在假期亦會工作，至轉任漁護署外判工作後，經濟稍為好轉，始遷至月租4800元、如今居住的一廳一房單位，務求為妻子建立一個小小安樂窩。

周不但為家奔波糊口，同時供養其岳父母，致無剩餘積蓄。他驟然離世，其妻感頓失支柱。周妻說，最希望署方及外判商能妥善處理丈夫後事，並指事發後，有兩女職員曾相約她到茶餐廳洽淡，其間承諾可代為墊付數日生活費，惟至今未聞正式恩恤安排。

勞工處指，意外發生後職員已即時到場調查，並會向有關承辨商發出「暫時停工通知書」，停止其在該處進行清除水中植物工作，直至信納承辦商已採取措施消除有關危害，才可復工。處方正調查確定意外成因，及提出改善措施。

好慘

定期清除入侵物種「海桑」時，意外墮海死亡

有咩啟示？

慘

漁護署會唔會話外判工唔算係我地員工唔關我事

肯做野 已經好好

海桑係深圳從東南亞引入穩定南中國早已破壞既紅樹林，但因為不受控制已入侵埋香港

責任外判目的本來如此，係外判商責任維持工人安全

其實如果純粹睇合約，政府真係冇責任。賠一蚊其實就蝕一蚊公帑，因為個責任應該喺外判商度。而且政府外判商照計買哂保險賠償不成問題。

責任外判

外判商...

老公死左就返上支那啦 唔係又要臭港埋單吓話 遲下佢申請埋蝗父蝗母落黎又係一大筆福利

其實算殉職

都算係為香港死 rip

唔係公務員殉職班港女連FACEBOOK 提一聲都無

外判目的就係避呢啲責任,老董正仆街

外判 搵外判公司 唔係搵政府

迫人無償OT
十號波請假扣過千勤工又唔見樓上班法神出聲

有做野都仍然係負累
四五十歲先黎香港, 無學歷低貢獻
就算唔意外死, 廿年後都係用香港醫療福利
係得香港先會收呢味老鬼加速人口老化

都真係幾卜街

又有垃圾會員講肯做野已經好好

好簡單

當日本地老野係唔撚洗綜援
你簽名就做到廁所所長,一個人照廁所多少少

因為呢班大陸人做野加大奴工供應,結果咪老細加你工作量

全世界工會都反外勞驚頂爛市

香港個工黨就支持引入人口
垃圾香港人就講咩大陸佬願意打工要稱讚

叫本土派收山算,根本香港就係成班賤種扯後腿,無得救

掃街清潔呢d唔係個個香港人都肯做

有咩賠償要問外判公司拎先合理 d家屬錯哂重點